《奇汪廢文集》

-------------------------------------------------
小弟一路以黎都有寫開文，雖然文筆唔太好，不過希望大家行過可以望兩眼，留個言，俾啲支持小弟

利申，目前仲有幾篇存貨可以掉上黎，不過想睇下頭幾篇有乜反應先 btw勿起底
--------------------------------------------------

《願望樹》

每個重複得厭倦的早上，少年也打開靈魂之窗準備迎接新的一天。洗頭、刷牙、洗把臉，少年總喜歡濃縮在十分鐘內完成，每天也和時間來個晨早競賽。

穿上了整齊的校服，把恤衫的衣領弄好，少年便步出家門前往那涼亭下的校車站。灰白配上米黃色的校車車身，五十年來從未變過，見證了不少辛辛學子的校園生活。隨著離合器和引擎飛輪的接合，車身產生了輕微的震動，校車駛離涼亭。

在車廂內，沒有曾令少年滿足到落淚的月台，卻有一把令少年恨不得留在手裏的美麗長髮。少年上車時，總是不敢向車尾的方向凝視，因為他生怕會和嬌小的長髮主人有眼神上的接觸，因此少年從來只會在她前數排的坐位放下空空如也的書包並與透明通透的玻璃窗為鄰。

校車轉出了英皇道，看著車外的風景，少年總覺得寂寥的街道，總欠缺了什麼，也許是煩囂城中欠了一點色彩，也許是鄰坐欠了她。那個在遙遠的附近的她。

少年拿出了手機，按下了播放鍵。「害怕悲劇重演 我的命中命中 越美麗的東西我越不可碰」王菲的歌聲緩緩而起。在這個k-pop的年代，王菲的確顯得過時，但少年卻很是喜歡，暗湧，此刻正在他的腦內演奏。

拿著手機，少年有意無意之間按上了Instagram，按下了她的帳號，看著她的照片發呆。明明兩人的距離此刻是那樣的近，卻又那樣的遠。

看著少女的Instagram，有Starbucks 的咖啡、有各式各樣的西式甜品，但少年的Instagram卻只有那些舊得發霉的日本車和假日在大排檔吃火鍋的照片，剎是低俗。少年知道，他配不上她。

在少年的眼內，她就像一個住在城堡內的公主，諷剌的是，她的睡床的確是一張公主床。看著看著，她總是如此的高貴。少女的學業成績總是優秀，期中考總是全級第一。而同時間，少年卻仍在為公開試而煩腦，全級第一？八大？想也不用想了。

回到殘酷的現實，車子正漸漸駛上大坑道，少年也在這裏放下了手機進入夢鄉，畢竟車程還真的不短。

滴答⋯⋯滴答⋯⋯時光的背面，水晶正從沙漏中流走。泛味的校園轉眼即逝，來到了下午3時25分。不用補課的少年終於步上了校車，踏上了歸途。「踏⋯踏⋯踏⋯」少年步上了校車，坐了在前排的位置。「今天會塞車嗎？」少年向那認識多年的司機隨口打開了話匣子。

對話，還是如卡式帶般每天重播著。但少年真正在意的並非今天會否堵車，而是在人海中尋找那個拿著紅色包包的身影。打從心底裏，少年有時候還真的希望會堵車，至少這樣，他和她能夠有多點時間在一起，縱然他們根本沒有坐在一起，縱然她根本不知道他的名字。但這一點點的時間和距離，足夠了。

校車載上乘客後，駛出了校園，司機左手一弄轉上了五檔，步上了東區走廊向著東面進發，來到港島的典型藍籌屋苑。
她到站了。

少年總在她下車的時候凝視著她的背影，但他卻總不會對這位陌生人說上一句再見，因為他不是少女的朋友，甚至不是一顆微塵。少年的眼光從車中凝視。沉重車門關上了不要緊，他仍能從車門的玻璃中看著她。車開了亦不重要，他仍然從倒後鏡內偷瞄這已遠去了的身影。他，就是如此怯懦。

她的眼眸，不僅是靈魂之窗，更可以聽到深藏在內的韻詩，但卻總是教少年不敢直視。她的內在，就像是Norah Jones 的藍調音樂，「When I look in your eyes, I can feel the butterflies」，彷似蝴蝶般瑰麗得不能讓人沾污，但少年卻連少許英文也沒聽懂，也不敢看向她眼中的失憶蝴蝶，試問，這是何其的諷刺。

少年正在腦海中盤算著，他在這校園裏的日子裏已經所餘無幾，是否應該趁這段時間向她打開話匣子。也許未能成為她身邊的那一位，但成為了朋友也能算無憾。

但是，他總覺得無奈。「你有無見過Benz粘無限貼紙？」李燦森在願望樹裏的台詞應聲而起。也許，低俗的Mugen總不能配上瑰麗的Benz，也許，還是把她留給那屬於她的AMG吧。

想成為身邊人，卻又退而求其次的友情，還是不太明智，少年心中想到。不知道那是稚氣的成熟，還是膽怯的藉口。

「如尋覓你一天多一天，天天等明天」願望樹的歌詞如此寫道。

懵懂的少年啊，打開話匣子這事還是留待明天吧。畢竟那明天的明天總會來臨的，勇氣也會儲夠的。至少，你曾經向她說了一句生日快樂，願她仍會在眾多朋友之中看到你那句卑微的生日快樂，卑微的。

「願大地吹過 陣陣薄霧是希望 望雪地長了 實現著願望的樹」--願望樹。

--------------------------------------------------

《蒙特利公園的代價》

這世界，一切也有個價錢牌。

上面寫的卻並不一定是金錢、銀碼，卻是一個代價。特別的是，這代價在每個人的眼眸中，也不盡一樣。

距離中學文憑試還餘五十多天，少年早已被壓力壓得喘不過氣。平時，他總會以一個晚上和一瓶好酒暫時逃離現實，但現在暢喝一個晚上，總好像浪費了另一個清晨—第二天的早上在周公的府上樂而忘返，浪費了一個原本應該有生產力的早上。

少年知道，借助酒精逃離現實的代價實在太高，他壓根消費不起。其實少年早已喘不過氣，就算不計成本付出多個晚上逃離現況，壓力也總會把他的靈魂拉回文憑試的道路上，香港的生活總叫人無奈。

少年想走，一走了之。逃到其他國家，隱姓埋名做個普通人。免去了壓力，也免去了痛苦。但逃走的代價，比起酒精更是高昂。

少年堅信，這個世界是有「等價交換」這原則的。你從壓力的魔掌中逃走了，你必定要從人生中付出代價：學歷、時間，諸如此類。

少年看著社交網站中，那些美國華僑的相片 — 藍天粘著樹蔭，樹蔭粘著鳥兒，鳥兒伴著歌聲，盡是一幅如詩如畫的構圖。那地方叫蒙特利公園，就在洛杉磯以東不遠處。

少年拿著那燒不盡的香煙，抬頭望向相距十多個小時機程的香港夜空，只看到灰黑的布幕埋葬著一個又一個兒戲的夢想。在這地方，壓力就是無處不在。

少年，為什麼甘願留在這地方？他沒家底。簡單來說，他付不起那舉家移民或是出國留學的代價，那價錢牌上的金額實在太過令人絕望。他只好努力地在這地方向上攀爬，寄望一天終可到達頂峰。但是，這頂峰他大概一輩子也不能踏上，更枉論享受過程。

到底蒙特利公園的生活是怎樣的？到底那邊的空氣是否有種甜味？到底享受生活是怎麼一回事？少年在床上貪婪地妄想著。相信假如那方的空氣有甜味，少年也會盡力多抽幾口。外國的月亮，在少年無知的世界觀裏，可能真的比較圓。

放棄了多少？失去了多少？足夠忘掉遺憾嗎？

少年暗地裏盤算著，如何才可以做到他想要的生活。但是現實卻回頭告訴他那售價是天價。先免去能力不足這原因，就算是時間也要付上沉重的代價，更不用說人生中的計劃根本無從招架變化。

世上有部分人總是與金錢共生、與自由為伴。但少年卻要用大半生時間追隨這些部分人與生俱來的權利。不是想強調當中的所謂不公平，但在這地方生活總不該如此困難吧？

少年累了。他看不清將來，現在亦被折磨。但願在夢境中，能到Monterey Park貪婪地呼吸。

五十六天、五十五天、五十四天。命運的巨輪不停纏繞著⋯⋯

《英皇道少年》

在燈紅酒綠的英皇道上走著，少年彷彿累了。

滿街的人、滿街的車、滿街的愁容，彷彿在告訴他這個地方叫香港，灰白色的香港。

他默默地嚥下了一口烏龍茶，把餘芳留在喉舌間，眼眸悄悄地移到了牆上的廣告。食品、地產、金銀珠寶，俗氣的廣告總帶著銅臭，但少年仍在找，他似乎在找尋一個特別的廣告。

「夢想，今天多少錢一斤？笑容，今天多少錢一兩？」找不著，少年找不著。他只看見地產店所推銷的窮人恩物，上車首選，他，靜默了。

「夢想，應該是安樂窩嗎？」

「四百萬，二百尺，月供一萬，年期三十。」命運不屑地回應著少年。

回到家裏，少年躺在上格床，看著灰白色的天花沉思，生怕發出聲音會把下格床的母親吵醒。少年的家，很小，很小。

「夢想？應該是入大學、找到好工作吧。」

「你把我忘了嗎？」被遺忘在床下底的《我的志願》說道。

「廢青⋯不⋯少年，你文憑試考了多少分？」命運再次答道。

少年在小時候，志願成為賽車手。日本的賽車動畫，看了又看，看了又看。

「先看看你的銀行結餘吧。」夢想回答道。

少年沉默地別過了頭，把腦內的夢想驅散。

「對了，胡思亂想的原因可能只是缺少了生活的趣味。」

「等等。」教育制度和吳局長口中的人生規劃叫停了懵懂的少年。

時間巨輪總不會停下，至少窮人的巨輪不會。兩年過去了，當天被命運、夢想冷嘲熱諷的少年長大了。可能驅殼內的，仍是那個長不大的靈魂。

18分，少年的文憑試只考到了18分，拿著HKU Space的副學士文憑、一身的學債，少年步出了社會。

「嘟。」

這不是八達通的響聲，是社會掃描著少年的條碼的響聲。「副學士，一萬一千元。」社會對少年的評價、帳單如此寫著。

原來，一萬餘元就能買起少年一個月的光陰。少年心裏就是不甘，但對著命運、月尾的電話費單，他知道他根本沒有選擇的餘地。他，這一輩子也再沒有選擇的餘地。

看著遊蕩在花園內的小孩，他想起了當天的自己。「遊過花園那少年最近你好嗎？倚窗伴一個發呆傻笑看落霞。」

他，很想了結自己，他恨自己並不如張敬軒的歌詞一樣住在摩星嶺的緋荔榭中。但那年長一輩總對他說：「來日方長，你看那傑出青年，放棄了夢想，還不是一樣可以置業嗎？」

少年終於明白了，生命裏的基本需求並非如張國榮的歌聲一樣唱唱就有的，而是要拿夢想來換的。不過不打緊，反正青春也賤賣了，何不把夢想也來個大促銷？

坐在火鍋店內，沉思的少年看著桌上的火鍋和手中的玻璃杯，彷彿從杯中的弧度看出了一翻景象。淡黃的啤酒，灰白的人生。口中呼出一口醇萬寶路，連帶著夢想、自我，一拼消散得無影無縱，彷彿被倒進大海裏的美酒。

「我還能要回我的夢想、我的一切嗎？」

「不了，你看看你住的地方？這福地的名字叫香港。」

夢想，能夠量化，能夠賣錢嗎？

少年再次呼出了一口醇萬寶路，在英皇道上走著。

這一次，他沒有再找尋什麼夢想、笑容的廣告了。因為他終於了解，對於社會而言，他只是一個妓男，售賣著自己的青春、驅殻，再沒有半點自我。

在燈紅酒綠的英皇道上走著，少年彷彿累了。